# Модули

Модули — это функционально обособленные части PE-приложения, организующие управление чётко сформулированными социальными процессами. 

Процессы могут быть сугубо техническими (администрирование контента) или наоборот - глубоко социальными (образовательные, коммуникационные). Некоторые PE-модули закрывают большие, абстрагированные потребности (организация Клубов, управление Курсами или геймификация Фестивалей), а другие - вспомогательные, всего-то закрывают одну или несколько дополнительных фич или предоставляют функционал взаимодействия между разнонаправленными процессами.

Некоторые модули предоставляют возможности провайдера социальных активностей не только для своего приложения, но и для сторонних PE-приложений.

!!! note ""
	Таким модулем является например, Фест — модератор образовательных конкурсов и фестивалей. Владельцы сторонних PE-приложений могут установить у себя **только** инструмент отображения и проводить конкурс в своём пространстве, а сам функционал конкурса взять с аутсорс-провайдера.


Каждый модуль имеет как минимум 2 составные части (подпрограммы): серверную и клиентскую. Они располагаются на разных доменах (местах в глобальной сети или локальной водсетке) и взаимодействуют друг с другом и с частями других молулей в рамках *единой микро-сервисной архитектуры*. 


## Матрица функциональности PE-молулей

!!! note ""
	Для того, чтобы успешно настраивать модули под свои уникальные задачи

Все PE-модули, не зависимо от стека разработки имеют единую архитектуру.
Клиентские части состоят из

1. Страницы, (View) - графические интерактивные интерфейсы, определённые функционалом интерфейса
2. Виджеты (Widgets) - графические или логические модули, которые администраторы могут вмонтировать в **любые** из имеющихся на Страницах гнёзд. Виджеты предоставляют дополнительный функционал взаимодействия пользователя с приложением.
3. Расширения (Extentions) — это виджеты, которые могут быть вмонтированны только в определённые гнёзда. Они расширяют какие-либо узкие возможности графического интерфейса.

## Как установить PE-модуль в Ваше приложение?